%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 230\label{am230}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ rec 16
\item[topic:]\ Algorithm\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/algor.en.html}}
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Adem\'{a}s, un algoritmo es esencialmente no t\'{e}cnico, por lo que no puede constituir una invenci\'{o}n t\'{e}cnica. No obstante, un m\'{e}todo que comprenda el uso de un algoritmo puede ser patentable siempre que dicho m\'{e}todo se utilice para resolver un problema t\'{e}cnico. Sin embargo, una patente concedida por un m\'{e}todo de estas caracter\'{\i}sticas no debe permitir que se monopolice el propio algoritmo o su uso en contextos no previstos en la patente.}{}{La naturaleza del problema resuelto  deber\'{\i}a ser irrelevante para la patentabilidad. Lo que cuenta es la naturaleza de la soluci\'{o}n. No se inventan los problemas sino las soluciones. Y la invenci\'{o}n debe ser t\'{e}cnica o bien tener car\'{a}cter t\'{e}cnico.}
